前日又發夢

本身睇升旗但係取消咗 咁就0730到金鐘 雖然地鐵已經封站 眼見仲有零星黑衫向政總方向行
夏愨添美中信一帶都算多人 最後朋友揀咗企夏愨 因睇落唔夠多人 路太闊. 天氣極反覆 不停驟雨太陽 嗰陣對峙情況唔算太緊張. 及後有人話2個鐘後呢個位會有不反對通知書 希望大家可以撐住 過多陣差佬都撤埋. 之後聽呼籲去pp搬下物資但唔成功變買咗少少物資食下嘢行行企企

12xx返煲底 (幾百一千人?咁上下)
臨近大遊行 可能好多人同物都唔喺呢度 所以物資firstaid嗰個位只有弱雞大聲公同所有素人討論衝同唔衝 有位firstaid叫人表態衝嘅舉手 眼見2x人 我嗰個位唔算好前 緊緊聽到大聲公 身後都可能有人舉手 唔sure. firstaid表態唔支持衝 大部份鼓掌支持. 其間有問點解衝 無人肯講 會講eg等咗好耐la/呢個政府廢ga/唔好阻住我地la. 問衝咗入去你地諗住點 無人肯答 只有不停嘅漫罵同躁動. 最後都知冇可能會有成功嘅對話 有位firstaid就放棄勸籲 但係叫佢地要衝可唔可以唔喺煲底 去側門嗰邊 因為煲底有好多傷者同埋通宵留守嘅人休息緊 有咩事警察衝出嚟嗰d人係會走唔切. 佢地二話不說極速就推返d鐵馬向側門進發. 都feel到有幾堅決la...

我同朋友一行4人跟出去zip返近玻璃位 其間有個女人企咗喺我地前面又係keep住躁動. 朋友問佢“點解想衝嘅?” 佢靜咗靜 唔出聲 跟住行返後d 又繼續躁動. 真係問100次都唔會有人講點解衝. 會應你嘅剩係會講“已經死咗3個人la!” 到議員同佢地傾就更加唔使講la. 只係會鬧到癲咗. 佢地嘅情緒又再推高d.
“佢地”只係講緊嗰幾十個 其他人係純圍觀 堅係純圍觀 冇出任何聲 冇話幫口幫邊邊

好快就真埋牙 我身處3角鐵馬旁 右邊有林卓廷同記者 林開頭都係比人拉下手 後尾變比遮打(唔係藍屍攞你命嗰隻打) 我自然反應係喝下喂同潑開d遮 跟住鐵馬就開始向前推 左邊個大隻佬好努力咁捉住同求單拖拎鐵通個男仔停手 其間我只可以
“冷靜d!” (我知係廢話. 但係佢地由頭到尾都咁激動. 真係唔知可以嗌乜先入到佢地耳仔)
“點解要衝!” (因為由煲底開始到行到出去朋友嗌咗1000千次都冇人答只好繼續問)
頂鐵馬
不斷潑開向前篤埋嚟嘅遮
潑下大隻佬手上嗰4 5隻手 見到鐵通男仔死咗咁瞓喺鐵馬度都有拍一拍大隻佬嘅手
“唔好搞記者!” 因為有遮篤向記者
鐵通男仔走甩之後繼續衝玻璃 梁耀宗單拖zip咗過去阻止佢 之後比人㩒返佢走 嗰1 2個又繼續鑿玻璃. 我放棄了 因為已知無可能㩒到 同埋我又唔係堅決心反對衝呢件事 因為由頭到尾 我同朋友們都只係想知點解會想衝! 起碼要知唔係發洩一時意氣火遮眼好L鬼etc. 因為係好難明做咩要無lala呢個時候衝. 我地人又唔多 個個去晒準備遊行. 得到嘅答案只係不斷loop“死咗3個人la!” 我 都 知! 如果呢個係佢地嘅遺言/遺願 可能我都會幫手衝. 我地㩒嘅原因係都唔知你為乜衝. 衝同唔衝會影響到有冇第4個???(就著每個開口埋口都講已經死咗3個人la嘅你地而問)

我離開戰線嗰陣膀頭應該撞到對峙(即由頭到尾企我對面又唔記得咩時間比佢扯走我個口罩)嗰個男仔 佢好大聲擰返轉頭“做咩撞我ar你” 心諗dllm小學雞到 所以我再心平氣和同佢講多次
“我頭先比你扯走口罩有冇話你ar”(唔記得第一次同佢講呢句嗰陣佢又同我計乜 第一次講嗰下佢隔離超躁底嘅女朋友即刻幫佢㩒住口罩 唔好咁小學雞la... 要同你計嘅話你扯我嗰下就dllm la. 而唔係等到我出聲先再扯走你個口罩la...)
“到底點解你地要衝”
“我等咗8個鐘la! 仲要等到幾時ar!”
我聽完係啞咗嘅.. “所以就衝?”
“如果今次唔衝 我以後一次遊行都唔會再出嚟!”
心諗: 講緊咩arrrrrrrrr......... 計緊付出咗幾多ar......?
我身後嘅男仔就阻一阻話 “唔好嘈la. 我地完咗先再傾la. 搞掂前面先”
白眼反到上天地離開戰線 再打電話揾返3位朋友

事後睇到個流傳cap圖話有9個已經預咗做死士
make sense
朋友同我都覺得堅衝嗰幾個唔係鬼 因為感覺到佢地係有抱住要死嘅決心 所以毛e都睇到就暈咁滯
行嚟行去鼓吹衝嘅就有d鬼
仲有 現場唔係剩係得後生仔 例如有個阿叔又係行嚟行去 跟住聽到佢講咗句“大部份都支持衝” 我嗰下問佢“大部份?我頭先見到廿幾個ja wor. 幾時講ga?” 因為我已經企咗喺前線 佢就係行緊嘅本身 所以佢就咁行開咗.
but anyway la. 本身唔係諗住捉鬼.

事後孔明嗰d 唔好回應唔該 即係類似冇佢地就冇之後扮太陽花事件etcetc. 轉危為機嘅係第2班人. 唔係一開頭有落手呢d 現場係有好x多唔同年齡層嘅人. 但係頭個浸要衝嘅都唔係平時會見到好細嗰d中學生. 廿幾歲走唔甩. 成日掛後生仔喺口邊用嚟描述呢件事嘅中坑 完全無問題. 但係唔好真心相信全L部都係後生仔就得嘞.

事實係問咁多次都冇一個人肯講下點解要衝 之後睇片見到 到之後鄺俊宇問嗰陣都係冇人答到做乜衝 你可能1句道不同 無嘢好講. 如果就咁撻1句嘅話 係咪你做咩 人地就要盲撐你因為基於各有各做不割蓆. 現場唔出聲嘅全部人 可能有d係心想佢地衝但係唔出聲 可能有d係根本冇任何諗法 亦唔知點做好. 我唔知 我自己只係想盡量做到唔係沉默幫兇嘅一群. 喺自己能力範圍內嘅話行多步 問心無愧.

梁耀忠郭家麒企喺嗰架已經準備衝嘅鐵籠車前面係睇到我呆咗嗰下 尤其梁 又老又細粒 佢第1個zip去玻璃前擋(有片影到) 超勇 跟住就好似拍戲咁有個男示威者橫向飛身推咗佢落地 跟住到郭再zip出去 就比示威者拉走. 我離開前線位就係睇到呢度為止. 我知有好多人好憎梁 本人都好憎. 但係由泛民冇分裂本錢嗰1刻開始 只可以希望佢唔好再做豬隊友/25仔 係呃咗好多年飯食ar呢個老屎忽 但係睇住佢命都唔要咁款擋喺車前 我當佢還緊ga la. 民主黨都變咗d la. 唔好喺d咁緊張嘅時刻再攞返d舊嘢出嚟鞭屍la... 事實係呢排靠議員企最前先可以頂一頂差佬 爆少d頭. 豬隊友係冇可能會一下變做神ga. 唔好下下剩係識鞭屍la. 我都好想鞭熱普城屍ar(晒9氣. 69 612之後就好似想翻生).

最後係想講
唔喺前線又屌議員阻住嗰d我dllm la
支持人衝又唔行9出嚟一齊衝我dllm la
就咁掉句各有各做 不割蓆就大9晒?
做人唔好咁L無恥la. 叫人衝自己又唔衝.

好多謝所有大愛又一路付出緊嘅各位 我係完全做唔到大愛嘅 又唔識講嘢 無你地呢個運動係冇可能run落去 無你地喺香港係唔會感覺到希望 因為呢個地方只有物質同數字 係冇愛嘅 你地要加油. 我呢d只可以默默支持同盡量忍住唔屌sort of叫同路(即反政府)嘅 haters同小學雞. 基於大原則不割蓆不篤灰.
好多謝有轉危為機嘅你地出現 基於要等一個大愛朋友放工遊行 所以先有留守到最後
好多謝最後夾走義士嘅你地 即使經過一個下午眾人尊重及支持人做烈士嘅洗禮 你地都堅持並夾硬拉走佢地 你地做先會得到呢個效果 議員做又會比全世界唾棄
好多謝就做到死嘅議員 明知救d會屌死你/好似全世界都會屌死你 但你地都堅持救到就救隨傳隨到

現實係

我個世界充滿一類人
好鍾意食花生
好鍾意屌人 但係唔可以比人屌
好鍾意扮講道理 但又唔肯講邏輯論據
好鍾意雙重標準
好鍾意同人計做得多少
然後講句 各有各做 不割蓆

結論: 可能係人嘅通病 自私燃無自省能力精神分裂症

講完. 舒服d. 會暫停loop fb同退出參與一陣.
大家小心take care !!